警截速遞郵包檢600萬元K仔 拘4男女最細10歲

警方毒品調查科人員，近日接獲線報，得悉有不法分子利用速遞郵包將毒品輸入香港，經情報分析及深入調查後，昨晚(9日)突擊搜查葵涌石蔭邨一單位，檢獲一個從歐洲速遞的郵包，內有多包以食品包裝作掩飾，共重約7.6公斤的氯胺酮(K仔)、一批可再封膠袋及電子磅等包裝工具，經調查後，以涉嫌販毒拘捕單位內一名姓蔡(18歲)本地男子、姓黃(31歲)內地女子及姓楊(10歲)內地女童。

探員經進一步調查後，揭發有另一個以相同手法作掩飾、載有約7.6公斤K仔的郵包，已從歐洲速遞到港，惟郵包上收件地址有誤，因此速遞公司未能派遞，需暫存在屯門的中央派遞中心。其後，一名姓劉(17歲)本地男子，前往派遞中心領件時，被在場埋伏的探員截查，並懷疑他聘用在石蔭邨的涉案人士販毒，遂以涉嫌串謀販運危險藥物把他拘捕。

行動中，警方共檢獲約15公斤K仔，市值約600萬港元，其中蔡及劉已分別被控一項販運危險藥物及一項串謀販運危險藥物罪，明日(11日)在西九龍裁判法院提堂；而黃女及楊童則已獲准保釋候查。據悉，涉案姓黃婦人偕姓楊10歲女兒，早前持雙程證從內地來港，前往其姓蔡繼子位於石蔭邨的寓所暫住，有人聲稱透過朋友介紹受聘收件。

由於相信不法分子利用完善且發達的物流系統，透過轉運至不同國家掩飾毒品的來源地，警方正積極追查該批毒品的來源，被捕人士在案中的角色，以及背後是否有黑幫操控。

毒品調查科高級督察張俊朗指出，由於警方在過往發現有不少年輕人遭不法分子利用販毒，因此現階段不排除有任何年齡人士，有機會涉及今次毒品案，呼籲年輕人切勿貪圖搵「快錢」，替不法分子接收來歷不明的包裹。根據《危險藥物條例》，販運危險藥物及串謀販運危險藥物屬嚴重罪行，一經定罪，最高可被判罰款500萬港元及終身監禁。

資料顯示，過往有多宗青少年收取或寄出毒郵包而被重判的案件。其中在2015年1月，一名姓林(20歲)青年受毒販聘用，將一個藏有598克冰毒的郵包，企圖透過速遞寄往澳洲，惟被海關截查揭發，翌年林被裁定販毒罪成，入獄13年4個月。

10歲

黃婦人偕姓楊10歲女兒，早前持雙程證從內地來港

係唔係都毀緊我地一世

10歲rip
咁就一世

樓上班人真係弱弱地智
首先拘捕唔億於會告 會告又唔代表一定入罪
點樣咁就一世呀

10歲果個第時出黎入董之英is ok

你個名係你d 字樓上

10歲係連環殺人犯都係入男童院?

隻10歲蝗應該無事既
佢阿媽就難講

女童點入男童院？

交數

廚房出左事

10歲都有野 ?

10 歲以下的兒童毋須負上任何刑事責任。

10 歲以下，條友10 歲，即係要負刑責

內地啊
明唔撚明咩叫內地啊？
即係佢地係我地偉大蛆蟈同胞啊
咁點撚樣會有事啊

ok,支那掂毒好似係打靶
送返上去仲好

我記得上幾個post有啲on9仔討論點走藥
話咩放喺順豐locker冇人知，咩太空咭、用telegram
真係想知如果用佢方法走唔走到依600萬貨

10歲洗唔洗坐監有冇案底
頂你個肺又係大陸人

10歲以下冇刑事責任，但唔代表老豆老母監護人唔洗上身

有案底又點? 望下施生

以前大陸速遞未搞實名

個犯婦應該成日用呢招係支那運毒